\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Ford're niemand}



\beginsong{Ford're niemand}[]
\begin{small}
\beginverse 
1.\chord{G^7}Ford're \chord{C}niemand mein \chord{G^7}Schicksal zu \chord{C}hö\chord{F}ren,von euch \chord{C}allen,die \chord{G^7}ihr in Arbeit \chord{C}steht. \\
\chord{G^7}Ja wohl \chord{C}könnte ich \chord{G^7}Meister be\chord{C}schwö\chord{F}ren, es wär \chord{C}doch bis \chord{G^7}morgen schon zu \chord{C}spät. \\
Auf der \chord{F}Wanderschaft lustigen\chord{C G C} Tagen setzt ich \chord{F}Kleider und Reisegeld \chord{G^7}zu. \\
/: Und so \chord{C}hab' ich denn nun \chord{G^7}weiter nichts zu \chord{C}tra\chord{F}gen \\
\ \ \ \ als mein \chord{C}Rock und mein \chord{G^7}Stock und die \chord{C}Schuh'. :/ \\
\endverse

\beginverse
2.\chord{G^7}Keine \chord{C}Hoffnung ist \chord{G^7}Wahrheit ge\chord{C}wor\chord{F}den,selbst in \chord{C}Schlesien war \chord{G^7}alles be\chord{C}setzt. \\
\chord{G^7}Als ich \chord{C}reiste über \chord{G^7}Frankfurt nach \chord{C}Nor\chord{F}den, ward ich \chord{C}stets von Gen\chord{G^7}darmen ge\chord{C}hetzt. \\
Von Stet\chord{F}tin aus nach Hause ge\chord{C G C}trie ben, ging ich \chord{F}dennoch Berlin erst noch \chord{G^7}zu. \\
/: Und so \chord{C}ist mir denn nun \chord{G^7}weiter nichts ge\chord{C}blie\chord{F}ben \\
\ \ \ \ als mein \chord{C}Rock und mein \chord{G^7}Stock und die \chord{C}Schuh'. :/ \\
\endverse

\beginverse
3.\chord{G^7}In der \chord{C}Heimat darf \chord{G^7}ich mich nicht \chord{C}zei\chord{F}gen,denn da\chord{C}hin ist das \chord{G^7}Geld und der \chord{C}Rock. \\
\chord{G^7}Lasst mich \chord{C}meinen \chord{G^7}Namen ver\chord{C}schwei\chord{F}gen, denn sonst \chord{C}droht mir ein \chord{G^7}knotige \chord{C}Stock. \\
Statt in \chord{F}Betten in Wälder ge\chord{C G C}bettet, wo ich \chord{F}hatte nur wenige \chord{G^7}Ruh'. \\
/: Und so \chord{C}hab' ich in der \chord{G^7}Fremde nichts ge\chord{C}ret\chord{F}tet \\
\ \ \ \ als die \chord{C}Hosen und zer\chord{G^7}rissene \chord{C}Schuh'. :/ \\
\endverse
\end{small}
\endsong


\begin{angaben}{0}
Worte: dt. Handwerkerlied, 1840 - Weise: Zupfgeigenhansel\\
FA: 82 GB: 110 LB: 150 MO: 75 TS: 274 PI:\checkmark
\end{angaben}
